\chapter{ Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}



%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{2.5cm}|c|p{5cm}|p{6.5cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		
    	Java & 8.1 & Linguagem de programação interpretada, orientada a objetos, compilada para byte-code, interpretada pela Java Virtual Machine(JVM) e de tipagem forte).& Projetada tanto para programação de codificação rápida quanto para programação robusta. \\ \hline
    	
    	Wildfly & 10.1.0 & Servidor de aplicação Java EE desenvolvido em Java. &  Fornecer ambiente integrado para a execução e gerenciamento eficaz de aplicativos de negócios baseados em servidores.Além disso, auxilia no monitoramento dos serviços disponibilizados.   \\\hline
    	
    	JavaServerFaces & 2.3 &  Framework web MVC para a construção de interfaces de usuário baseadas em componentes. & Estabelecer um padrão para a construção de interfaces com o usuário do lado do servidor, separando a lógica da aplicação  da apresentação e ligando a camada de apresentação ao código do aplicativo.  \\\hline
      	       
        Facelets & 2.0 & Sistema \textit{opensource} de template para aplicações web. 
        & Reutilizar estrutura que é comum às paginas para facilitar manutenção futura do padrão visual.
        do sistema  \\\hline
      	            
		PrimeFaces & 6.1 & biblioteca de componentes de interface gráfica para as aplicações web baseadas em JSF & aumentar a produtividade do desenvolvedor e a experiência do usuário com a aplicação, além de ser flexível e personalizável, com uma grande opção de componentes.   \\\hline  
		
		MySQL Server & 5.7.20  & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional. &  Persistência dos dados manipulados pela ferramenta.  \\\hline
		
		Git & 2.10 &  Sistema de controle de versão distribuído projetado para lidar com velocidade e eficiência. &  Assegurar o controle de versão da aplicação. \\\hline
		
			                              
	\end{tabular}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas}	
	\label{tabela-plataforma}
\end{table}






%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

\newpage
Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3cm}|c|p{5cm}|p{6cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		 
		Eclipse Neon & 4.6.3 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) para a linguagem Java.  &	Facilitar a atividade de implementação de software.	  \\\hline 
 		                            
		Astah Professional & 7.0.0 & Ferramenta para modelagem em UML & Modelar diagramas de classes, casos de uso etc. \\\hline
		
		TeXstudio   & 2.12.6 &  Editor de \LaTeX.  &  Escrever a documentação do sistema.  \\\hline       
			              
	\end{tabular}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tabela-software}
\end{table}

